「被迫提早退休」幾鋒利嘅刀，都有生銹嘅一日

見過唔少以前職場上好風光嘅前輩, 升職加人工勁快，老細錫晒佢
但都做唔到退休年齡就被迫退休
原因都係人工過高，公司業績唔好，M&A redundancy, 技能跟唔上急速發展，etc
跟住就要好慳住使，慢慢滅舊錢

打工都係
飛鳥盡，良弓藏，狡兔死，走狗烹

咁叻既人應該有投資/其他副業

陶瓷刀唔會生鏽

所有員工都係 Condom
公司同員工永遠都係僱傭合約關係

得公務員唔係

吉狗呢排一日幾POST

公務員都係僱傭合約關係一種，只係公務員唔係行 employment ordinance, 要送走你都有好多方法，請你食肥雞乳鴿等等

有得食肥雞乳鴿都好過就咁代通知金/長期服務金

有咩計

叻嘅人 輸得仲金
前公司GM輸期指 俾人上門追數
勿相認

退休就係死！除非長糧果班
人老無技能

呢個世代，99%既職位都係hourly rate contract
根本冇permanent位

班做ibank mid/back office既柒頭成日想由contract位轉做permanent位但班on9仔無諗過permanent位一樣可以即炒

會六十碎